(Old News)《制服女生的觀察日記》用畫畫來詮釋瞬間記憶的功力

妄想力MAX
畫功MAX
色氣度MAX

不知道螢幕前有多少人練習過速寫呢？這邊說得不是寫字快唷，而是指快速繪畫的一種方式，簡單說就是一種快速的素描，但僅僅勾勒出輪廓，形體，而不加繪肌理，光影之類的細節，透過大量練習獲得一定的經驗值後，我想大概就可以畫得跟今天的主題「制服女生的觀察日記」一樣了吧(我猜啦)

今天這篇當中出現的圖，是來自日本繪師「壱河ふぇーす @rinc7600」的作品，他在2015年左右的時候，在網路上發表了不少「制服女生的觀察日記」，而最近這兩天又有人把這一系列的圖放到討論區聊一聊，有一些還沒看過的網友就表示，這根本就是妄想力開到極限的一種方式，敬佩有這種天份的同時，也有很多人佩服這位繪師，因為一瞬間看到的東西細節可以記的這麼清楚，這不是一件簡單的事情，而且又用畫畫來詮釋當時的影像記憶...太猛了

還有人覺得這畫風跟情境搭配的天衣無縫，讓人看了圖後非常的有感覺，雖然知道現實中被目擊到妹子可能不會這麼可愛，不果換個角度想想，當事人要是知道被畫成這麼可愛或許會很高興...

只不過感到開心的同時，或許也會感到有點噁心吧！畢竟在那瞬間可是被觀察的相當仔細這樣(汗)

關於畫面的呈現，這當中的細節仔細一看相當鉅細靡遺，不管是女孩的胸部、氣味甚至身體各部位都有相當的描寫

穿襯衫有沒有露出腋下、身上背的是什麼包包、甚至手上拿的書或是手機在上什麼網站，都被完整的記錄了下來

完璧完璧完璧完璧完璧

加拿大

色氣唔夠